德國執政聯盟因「華為」而出現內部分歧

聯盟黨 = 德國執政聯盟
社民黨 = 左膠黨

德國5G是否排除華為 默克爾建議歐盟會議後再談
德國之聲
2020年1月21日

（德國之聲中文網）德國或還要等待兩個月才能就是否讓華為參與5G建設做出決定。歐盟峰會將會於3月21日至22日舉行。消息人士透露，默克爾建議聯盟黨團推遲到歐盟會議結束後再就此進行討論。

消息人士周一透露，這位德國總理一直無法消弭聯盟黨（CDU/CSU）內部在華為問題上的分歧。

默克爾支持對5G網絡建設采取嚴格的安全標准，但她反對將個別供貨商排除在外。

上周四，在與十多名基民盟/基社盟議員參加的會議之上，默克爾和德國總理辦公室主任布勞恩（Helge Braun）反對當前國際環境下的孤立主義傾向。最後這場會議無果而終。德國內政部長澤霍費爾（Horst Seehofer）隨後表示，反對排除中國電信設備供應商華參與德國5G移動網絡擴建。這位基社盟政治家向《法蘭克福匯報》表示："我反對只是因為存在发生什麼事情的可能，就從市場上排除某種產品。"

三月召開的歐盟峰會上，是否讓華為參與5G網絡建設料會是討論話題之一。

在不久的將來，英國也會就是否讓華為參與5G建設進行討論，其結果可能會給其他國家產生一些影響。不過更重要的是，歐委會將制定電訊基礎建設安全准則，布魯塞爾官員們的立場越強硬，默克爾就越容易轉移針對她的批評。

聯合執政的社民黨去年年底前已經統一黨內意見，要求將華為和中興排除在德國市場門外。在社民黨看來，華為設備存在安全隱患。而德國聯邦情報局和其他西方情報機構確實也警告說，華為受到中國安全機構的影響，在中國制造的5G組件可能會被用於間諜和破壞活動。

德國通訊運營商都使用華為的設備和技術，這些企業发出警告，如果對中國供應商发出禁令，那麼德國的5G網建設計劃不但要延誤多年，也需要增加數十億美元的成本。

華為是全球領先的移動電信網絡設備供應商之一。但是最近以來德國一直在討論是否應排除華為參與德國的5G網絡擴建。德國總理默克爾反對實施僅針對華為的特殊規定。但是在她的基民黨內，有些人支持讓華為遠離德國的5G市場，原因是他們擔心中國情報機構通過華為的技術從事間諜或者破壞活動。

華為移動基礎設施業務佔全球市場總額的28%。美國表示，華為能夠在網絡設備上安裝"後門"，讓中國政府能夠監視其他國家。

文木/鄒宗翰（路透社等）

今次個肥婆仲唔俾人屌撚死?

冇用, 德國人普遍仲係算支持佢,雖然冇前幾年咁高

西歐真係特別係離地撚,完全唔知中国有咩威脅

只係著眼於現有的利益 最後付出的代價你真係負擔到

東德妖婦
當年ww2完成咗應該行Roosevelt Plan
任何一個統一的德國都是邪惡軸心的助攻

起碼好過英國

德國民族嘅高尚品味去左邊？
差嘢仲去用

//默克爾支持對5G網絡建設采取嚴格的安全標准，但她反對將個別供貨商排除在外。//

又要做雞又要拎貞節牌坊

係雜種維尼嘅神聖威光下都要跪地

用番支那哥招強迫華為技術轉移囉

所以要多啲人打國際戰線

仲有本民前手足被德國收留

德國頂多係左膠